---
title: "Дайджест №30 (16-22 августа 2010)"
date: "2010-08-23"
---

Отпускной сезон в Европе несколько притормозил разработку. Основные изменения в GIMP были сделаны Мартином Нордхольцем:

- удалены действия «Текст в выделение», вместо них планируется сделать более очевидной команду «Альфа-канал в выделение»;
- добавлена подсказка о возможности использования комбинации Alt + щелчок мышью по миниатюре слоя для выделения содержимого слоя;
- исправлена сборка при отсутствии gtk-doc в системе;
- добавлены тесты регрессии для записи и чтения XCF с группами слоёв.

Кроме того, Дэвид Гауэрс добавил возможность менять значения на указанный пользователем процент в параметрах инструментов. Теперь можно, к примеру, увеличить радиус кисти на 20%.

Изменений в GEGL и babl не было.
